Способы оплаты
--------------

.. contents:: Содержание
    :local: 
    :depth: 2

Описание
========

В CS-Cart доступна гибкая настройка каждого способа оплаты. Вы можете подключить ваш интернет-магазин к :doc:`популярным системам онлайн оплаты </manager/payments/index>` или создать ручные способы оплаты. Каждый способ оплаты в CS-Cart может иметь индивидуальную надбавку к сумме заказа, название, инструкцию, логотип и другие настройки, которые настраиваются из панели администратора. 

При использовании провайдеров электронных платежей  (агрегаторов платежей) покупатель может осуществить выбор подходящего ему способа оплаты на странице оформления заказа интернет-магазина или на сайте провайдера. 

Возможно использование нескольких провайдеров платежей или использование одного провайдера для различных способов оплаты.

Например:

.. list-table::
    :header-rows: 1
    :stub-columns: 1
    :widths: 10 30

    *   -   Выбор покупателя
        -   Система онлайн платежей

    *   -   Банковская карта
        -   Яндекс.Деньги, Сбербанк.Онлайн, Альфабанк, Paymaster, Payler, RBK Money, Авангард, Qiwi, Assist, Robokassa, PayAnyWay, ChronoPay, WebMoney

    *   -   Яндекс.Деньги
        -   Яндекс.Деньги

    *   -   WebMoney
        -   WebMoney

    *   -   QIWI
        -   QIWI

    *   -   Почта РФ
        -   RBK Money

    *   -   Выставить счёт
        -   Ручной способ оплаты


Страница “Способы оплаты”
=========================

Страница “Способы оплаты” позволяет создавать, редактировать, включать/выключать способы оплаты вашего интернет-магазина.

*Расположение в панели администратора:*

.. note:: 

    Панель администратора → Верхнее меню → Администрирование → Способы оплаты

.. fancybox:: img/payments_007.png
    :alt: Payments

Все активные способы оплаты будут доступны на шаге оплаты при оформлении заказа.

.. fancybox:: img/payments_012.png
    :alt: Payments page

Для изменения порядка отображения способов оплаты на странице оформления заказа, Вы можете просто перетащить способ оплаты по списку за левый край.

.. fancybox:: img/payments_013.png
    :alt: Payments

Все способы оплаты делятся на два типа:

.. list-table::
    :stub-columns: 1
    :widths: 10 30

    *   -   Ручные

        -   Заказ создаётся без проведения платежа. Администратор интернет-магазина связывается с покупателем для обсуждения оплаты.

            Например: Обсудить по телефону или Выставить счёт

    *   -   Онлайн платежи

        -   Для приёма оплаты используется сторонний сервис, шлюз банка или провайдер (агрегатор) платежей.

            Например: :doc:`QIWI </manager/payments/qiwi/index>`, :doc:`Яндекс.Деньги </manager/payments/yandex_money/index>`, :doc:`PayMaster </manager/payments/paymaster/index>` и т.д.


Создание способа оплаты
=======================

Пройдите на страницу «Способы оплаты» в панели администратора.

.. note:: 

    Панель администратора → Верхнее меню → Администрирование → Способы оплаты

.. fancybox:: img/payments_007.png
    :alt: Payments

Нажмите кнопку **+** для создания нового способа оплаты или на название способа оплаты для его редактирования.

.. fancybox:: img/payments_014.png
    :alt: Payments

Выполните настройку.

:doc:`Инструкции и настройка популярных русских способов оплаты </manager/payments/index>`

Настройки способов оплаты
=========================

.. fancybox:: img/payments_019.png
    :alt: Payments

Для каждого способа оплаты доступны следующие настройки.

.. list-table::
    :header-rows: 1
    :stub-columns: 1
    :widths: 10 30

    *   -   Настройка
        -   Описание

    *   -   Название 
        -   Название способа оплаты которое будет отображено на странице оформления заказа.

    *   -   Процессор    
        -   Онлайн способы оплаты: сторонние сервисы, агрегаторы или шлюзы для приёма платежей. Для каждого процессора будет доступна дополнительная вкладка “Настройки”.

            .. hint::

                Вы можете создавать несколько способов оплаты с разными настройками используя один и тот же процессор (агрегатор). Например, изменяя процент надбавки, вы сможете мотивировать покупателей оплачивать определённым способом.

    *   -   Шаблон    
        -   Вид отображения способа оплаты на странице оформления заказа. Например: когда выбираете способ оплаты “Банковская карта” при оформлении заказа, будет отображена форма для ввода данных банковской карты. Если у способа оплаты выбран процессор, то шаблон выбрать нельзя, так как у каждого процессора есть связанный с ним шаблон.

    *   -   Категория оплаты    
        -   Все способы оплаты можно распределить по трём разделам (вкладкам) на странице оформления заказа:

            *   Кредитная карта;
            *   Интернет платежи;
            *   Другие варианты оплаты;

            Если все способы оплаты будут в одном разделе, то вкладки не будут отображаться на странице оформления заказа.

            .. fancybox:: img/payments_016.png
                    :alt: Payments

    *   -   Группы    
        -   Вы можете выбрать для каких групп пользователей будет доступен данный способ оплаты

    *   -   Описание
        -   Краткое описание способа оплаты. Будет отображено под названием способа оплаты.

            .. fancybox:: img/payments_015.png
                :alt: Payments

    *   -   Доплата
        -   Вы можете установить доплату к стоимости заказа. Установив доплату, Вы можете компенсировать свои потери при комиссии или мотивировать покупателя к выбору конкретного способа оплаты.

            Доплата устанавливается в % или абсолютным значением в основной валюте интернет-магазина.

    *   -   Надбавка
        -   Текст который будет отображен для описания доплаты.

    *   -   Налоги
        -   Учёт налога для способа оплаты

    *   -   Инструкция способа оплаты
        -   Произвольный HTML блок. Будет отображён рядом с выбранным способом оплаты. Также данный блок будет отображен покупателю после оформления заказа.

    *   -   Иконка
        -   Изображение или логотип способа оплаты.

Оформление заказа
=================

.. fancybox:: img/payments_018.png
    :alt: Payments

Русские системы оплаты
======================

Переход: :doc:`Описания и инструкции </manager/payments/index>`